咁樣其實係咪犯法？

如果人有宗教自由，可以信咩神/無神都得既話，咁假設我係一個宗教(e.g. XYZ宗教)世上唯一既信徒

然後我去同個阿婆講你捐啲錢比我呢個XYZ宗教，幫手將XYZ宗教發揚光大，支持XYZ宗教既教會(即係我一個人），我會祈禱叫XYZ神多啲保佑你，而咁樣就會比人告犯法

但同一時間，基督教教會崇拜既時候都會叫人奉獻，但就唔犯法，點解？

係咪少人信既宗教就唔值得尊重？

利申 邏輯、哲學、法律三方面白痴
無打算進行上述活動 純討論

因為冇冇人會奉獻完報警

如果有人報，警方真係會拉教會啲人咩

問題唔在於有無人報，係在於點解祈福黨就係呃錢犯法，但大教會/寺廟嗰啲就叫「奉獻」「隨緣樂助」

明明大家收完錢都無物質回報比得返捐錢人

你可以以宗教名義申請成慈善團體，然後可收捐款，香港大部分宗教團體都係咁

但有無規定捐款要點用？同埋真係咩宗教都會批？even一個無人識既XYZ宗教？

留名，想知+1

你係咪登記宗教團體

財技post

你過到宗教團體先講啦

係咁架啦

捐款果part好似要公開番用左去邊，不過好似話撥入儲備都得
另外申請宗教團體好麻煩，多撚多耶撚做公墓員

慈善團體手續煩，限制多

香港好見都係有限公司黎

好簡單，你叫佢奉獻之後回道符俾佢陀喺身咪乜事都無囉